印尼女警投考必經「潛規則」 男警伸手指驗處女膜 唔夠靚冇得撈

澳洲廣播公司（ABC）周五（19日）報道，一位化名叫札基亞（Zakia）的印尼女士是一名武術體操運動員運動員，多年來專注練習武術，從未與人發生性關係。但由於練習時雙腿經常分開，可能因此令處女膜破裂。她透露自己2018年初前投考警隊，於第一輪面試就要接受「處女測試」。

她憶述當時測試由沒有專業資格的男面試官進行，將兩隻手指放入陰道，以檢驗處女膜破裂是否破裂，因為印尼警方認為社會不能接受一名活躍於性生活或曾經從事性工作的女子擔任警察。

札基亞說：「他們不只僅將手指伸進我的陰道，更放入我的肛門。他們一直用手檢查……真是非常痛。」她續說：「每次我記起發生這些事我都會哭……我覺得不想活下去了。」

「處女測試」自1965年起採用，後來在印尼警方受國際輿論壓力下取消，但仍然暗裏進行。27歲女警安妮莎（Anisha）也認為這應該繼續進行，因為測試可反映女子有沒有能力保護自己；能保護自己才能保護市民。

除了「處女測試」外，影響錄取結果的因素還有樣貌和身材。貌美者會被安排出席公關活動，吸引外界注視以及媒體鏡頭。此舉有助提升警隊形象。

澳洲廣播公司報道引述奧克蘭理工大學（Auckland University of Technology）學者戴維斯（Sharyn Graham Davies） 2018年初發表的報告指出，女投考人須在選拔委員會跟前示範步操。委員會成員都是男性，而求職者將任由他們評頭品足，判斷其外觀和身材能否勝任女警一職。此外求職者的身體比例也在考核之列，連胸圍尺寸都會被紀錄在案。

比著香港一定大把女考唔到女警，仲有處咩